\documentclass[cjk,dvipdfmx,10pt,compress,%
hyperref={bookmarks=true,bookmarksnumbered=true,bookmarksopen=false,%
colorlinks=false,%
pdftitle={$BBh(B 132 $B2s(B $B4X@>(B Debian $BJY6/2q(B},%
pdfauthor={$B$+$o$@(B},%
%pdfinstitute={$B4X@>(B Debian $BJY6/2q(B},%
pdfsubject={$B;qNA(B},%
}]{beamer}

\title{$B4X@>%*!<%W%s%U%)!<%i%`(B2018}
\subtitle{$\sim$$BH/I=;qNA(B$\sim$}
\author[Yosuke OTSUKI]{{\large\bf Yosuke OTSUKI}}
\institute[Debian JP]{{\normalsize\tt $B4X@>(B Debian $BJY6/2q(B}}
\date{{\small 2018 $BG/(B 11 $B7n(B 9 $BF|(B}}

%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{moreverb}
\usepackage[varg]{txfonts}
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
\usetheme{Kyoto}
\def\museincludegraphics{%
  \begingroup
  \catcode`\|=0
  \catcode`\\=12
  \catcode`\#=12
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\sfdefault}
\begin{document}
\settitleslide
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
\setdefaultslide


%-------------------------------------------------------------------------------
% table of contents
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]
\tableofcontents
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 1
%-------------------------------------------------------------------------------
\section{Debian $B$H$O!)(B}
\begin{frame}\begin{center}\Huge{Debian $B$H$O!)(B}\end{center}\end{frame}
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
$B%U%j!<$+$D%*!<%W%s$J%f%K%P!<%5%k%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B $B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B
\begin{table}[htb]
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    $B%G%#%9%H%j(B & $B4k6H(B & $B%\%i%s%F%#%"(B \\ \hline
    RHEL & RedHat & $B$J$7(B  \\ \hline
    CentOS & RedHat & $B$"$j(B \\ \hline
    Ubuntu  & Canonical & $B$"$j(B \\ \hline
    \color{red}{Debian}  & \color{red}{$B$J$7(B} & \color{red}{$B$"$j(B} \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 2
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
 $B@$3&5,LO$G3+H/$,9T$o$l$F$*$j!"(B63$B%v9q!"Ls(B1000$BL>$N(BDebian$B8x<03+H/<T$,3+H/$r9T(B
 $B$C$F$$$k!#%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$dK]Lu$J$I$N9W8%<T$bF~$l$k$H$b$C$HB?$/$N3+H/<T$,;22C(B
 $B$7$F$$$k$3$H$K$J$k!#(B
 \begin{center}
%%%   \includegraphics[width=0.7\hsize]{image201707/group_photo_t.jpg}
 \end{center}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 3
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
\begin{itemize}
  \item $BMxMQMQES(B
  \begin{itemize}
    \item Linux$B$N(Bweb$B%5!<%P$H$7$F$NMxMQ(B \url{https://w3techs.com/technologies/details/os-linux/all/all}
    \item $BAH9~%G%P%$%9$N%Y!<%9(BOS $B!JB?$/$N(BCPU$B$GF0:n$9$k!K(B
  \end{itemize}
  \item $B!V(BDebian$B!W%Y!<%9$JGI@885(BOS$B$N8;N.(B
  \begin{itemize}
    \item Ubuntu $B$d(B Raspbian $B$H$$$C$?%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$O(BDebian
    \item $BGI@8@h$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$HAj8_$K>pJs8r49$r$7$F3+H/$7$F$$$k(B
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 4
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
\begin{itemize}
  \item 2018$BG/(B10$B7n$N;~E@$G!":G?7HG$O(B {\color{red}{Debian 9.5}} ($B%3!<%I%M!<%`(B: Stretch)
  \begin{itemize}
    \item $B%Q%C%1!<%8?t$O(B{\color{red}{$BLs(B51000}}$B$rDs6!(B
    \item $B8x<0$K%5%]!<%H$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(B{\color{red}{10}}
  \end{itemize}
  \item {\color{red}{$BLs(B2$BG/Kh(B}}$B$K%j%j!<%9(B
  \item $B<!$N%j%j!<%9(B Debian 10 ($B%3!<%I%M!<%`(B: {\color{red}{}}Buster)$B$O(B 2019$BG/Cf:"$K%j%j!<%9$9$k$H;W$o$l$k(B
  \item $B%3!<%I%M!<%`$O%H%$!&%9%H!<%j!<$N%-%c%i%/%?!<$r:NMQ(B
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
\begin{itemize}
  \item Debian $B<R2q7@Ls(B
  \item Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s(B $B!J(BDFSG$B!K(B
    \begin{itemize}
      \item $B%*!<%W%s%=!<%9$NDj5A$N85(B
    \end{itemize}
  \item Debian Policy
    \begin{itemize}
      \item \url{https://www.debian.org/doc/debian-policy/}
      \item Debian$B%Q%C%1!<%8$N6hJ,!"FbMF$d%k!<%k!"%U%!%$%kG[CV$NJ}?K$rDj5A(B
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 6
%-------------------------------------------------------------------------------
%\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
%  \begin{center}
%  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201611/chin_.jpg}
%% buz $B$N3\3HBg2hA|(B
%  \end{center}
%\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 7
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
Web$B%5!<%P$H$7$FMxMQ$5$l$F$k(B(2016/06$B;~E@(B)
  \begin{center}
%  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201606/w3techs.png}
  \end{center}
  \tiny{\url{http://w3techs.com/technologies/details/os-linux/all/all}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 8
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
$BAH9~%G%P%$%9$N%Y!<%9(BOS$B$H$7$FMxMQ$5$l$F$$$k(B
 \begin{center}
% \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201606/bbb-logo.jpeg}
%%  http://www.tech-villa.com/images/kallyas_images/blog_images/beagleboneblack_logo.jpg
 \end{center}
 \url{http://beagleboard.org/}

 \begin{center}
% \includegraphics[width=0.2\hsize]{image201606/rpi-logo.png}
%  https://www.raspberrypi.org/wp-content/uploads/2015/08/raspberry-pi-logo.png
 \end{center}
 \url{https://www.raspberrypi.org/}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 9
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
\begin{itemize}
\item ISS ($B9q:]1'Ch%9%F!<%7%g%s(B)
\begin{center}
% \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201606/STS-134_International_Space_Station_after_undocking}
 https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E9%9A%9B%E5%AE%87%E5%AE%99%E3%82%B9%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3#/media/File:STS-134_International_Space_Station_after_undocking.jpg
\end{center}
{\tiny \url{https://training.linuxfoundation.org/why-our-linux-training/training-reviews/linux-foundation-training-prepares-the-international-space-station-for-linux-migration}}

\item Steam ($B%2!<%`(BPC OS)
\item NAS$B!"%k!<%?(B
\item etc..
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is debian ? 10
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
$B$^$H$a$k$H(B
\begin{itemize}
  \item Debian$B$O%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B (OS)$B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B
  \item $B<+J,$?$A$N9M$($k%U%j!<$H$$$&8@MU$K4X$9$kDj5A!"3+H/L\E*!"%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<$r873J$K7h$a$F$$$k(B
  \item $B@$3&Cf$K(B1000$B?M0J>e$N3+H/<T$,$*$j!"B>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$7$F:NMQ$5$l$F$$$k(B
  \item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9$,9T$o$l!"B?$/$N%Q%C%1!<%8$H%"!<%-%F%/%A%c$r%5%]!<%H$7$F$$$k(B
  \item $B>e5-$N$h$&$JFCD'$+$iMM!9$J$H$3$m$GMxMQ$5$l$F$$$k(BLinux$B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s(B
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% what is Debian JP project ?
%-------------------------------------------------------------------------------
\section{Debian JP Project $B$H$O!)(B}
\begin{frame}{Debian JP Project $B$H$O!)(B}
\begin{itemize}
  \item $BF|K\$G(BDebian$B$rIa5Z$5$;$k$3$H$rL\E*$H$7$?G$0UCDBN(B
  \item $B3hF0FbMF(B
  \begin{itemize}
    \item Debian $B$NF|K\8l$K$h$k>pJsH/?.(B
    \item $B%f!<%6$H$N>pJs8r49(B
    \item Debian $B3+H/<T!"%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$N0i@.$J$I(B
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 2
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B}
\begin{itemize}
 \item $B4X@>(B2017$BG/(B3$B7n3+;O!"El5~(B: 2005$BG/(B1$B7n3+;O(B
 \item $BEl5~$H4X@>$G7n$K0l2s%3%s%9%?%s%H$K3+:E$7$F$$$k(BDebian$B3+H/<T!"%f!<%6$K$h$kJY6/2q(B
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 3
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B2r7h$7$?$$FbMF(B}
\begin{itemize}
 \item<1-> $BLdBj(B
       \begin{itemize}
	\item ML$B$H(BIRC$B$G>pJs8r49$7$F$$$?(B
	\item face-to-face$B$G$"$&>l=j$,$J$$(B
	\item $B$^$H$^$C$?%I%-%e%a%s%H$,=P$F$3$J$$(B
       \end{itemize}
 \item<2-> Debian$BJY6/2q$NDs0F(B
       \begin{itemize}
	\item $BDj4|E*$K=8$^$k(B
	\item $B;qNA$r:n@.$9$k!#!J(BGPL$B$G!*(B) \\
	  {\small \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/monthly-report}}
       \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 3
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
 \frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B<B:](B}
 \begin{itemize}
  %\item Debian Weekly News Quiz
  \item Debian $B3&7($d%Q%C%1!<%8%s%04XO"$NOCBj$J$I@lLg$N?M$KOC$rJ9$/(B
  \item Debian$B$G5$$K$J$C$?;vJA$rD4$Y$F%l%]!<%H$9$k(B
  \item $BA02s$NFbMF!JBg:e(B 9$B7n!K(B:\\
	\begin{itemize}
	\item $B>l=j(B: $BBg:e;T!"J!Eg6hL1%;%s%?!<(B
	\item Debian 10 Buster $B$NF|K\8l4D6-$K$D$$$F(B
	\end{itemize}
  \item $B3FCO$N%$%Y%s%H$G(BDebian$BIa5Z3hF0(B
	\begin{itemize}
      \item OSC2017$B5~ET!"(BOSC2018$BKL3$F;!"(BOSC2018$BEl5~(B
      \item $B4X@>%*!<%W%s%U%)!<%i%`(B
	  \item Debian/Ubuntu $B%f!<%6%_!<%H%"%C%W(B in $B;%KZ(B
	\end{itemize}
 \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 3
%-------------------------------------------------------------------------------
\section{Debian 9 (Stretch) $B$K$D$$$F(B}
\begin{frame}{Debian 9 (Stretch) $B$K$D$$$F(B}% [containsverbatim]
Debian 9 ($B%3!<%I%M!<%`!'(BStretch)
\begin{itemize}
  \item Debian 9.0$B$O!"(B2017-06-17$B$K%j%j!<%9(B
  \item $B$3$N%j%j!<%9$O!"(BDebian Project$B$NAO;O<T(B Ian Murdock$B;a$KJ{$2$k%j%j!<%9$K$J$C$F$$$k(B
% https://www.debian.org/News/2017/20170617
% Ian Murdock, the founder of the Debian project, passed away on 28th December
  % 2015 at his home in San Francisco. He was 42.
  \item $B:G?7$N%^%$%J!<%j%j!<%9$O(B Debian 9.5 $B$G$"$j!"(B2018-07-14$B$K%j%j!<%9(B
\end{itemize}
  \begin{center}
%%%    \includegraphics[width=0.6\hsize]{image201707/stretch.png}
  \end{center}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 4
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian 9 $B$K$D$$$F(B}% [containsverbatim]
$B%5%]!<%H%"!<%-%F%/%A%c(B
\begin{itemize}
\item i386$B%"!<%-%F%/%A%c$N%5%]!<%H(BCPU$B$O!"(Bi686$B0J9_$KBP1~(B
\item $B%5%]!<%H$5$l$k%"!<%-%F%/%A%c(B \\
  amd64, i386$B!J(Bi686$B0J9_!K(B, armel, armhf, arm64, mips, mipsel, mips64el, ppc64el, s390x
%\item $B%5%]!<%H$+$i30$l$?%"!<%-%F%/%A%c(B \\
%  powerpc
\end{itemize}
$B%5%]!<%H$5$l$F$$$J$$0\?"HG$H$7$F!"@N$N(BCPU$B$d(BRISC-V$B!"(BFreeBSD$B$d(BHurd$B$N%+!<%M%k$rMxMQ$7$?$b$N$,$"$k(B
\small{\url{https://www.debian.org/releases/stable/amd64/release-notes/ch-whats-new.ja.html}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian 9 $B$K$D$$$F(B}% [containsverbatim]
$B%=%U%H%&%'%"(B
\begin{itemize}
\item Linux $B%+!<%M%k$O(B 4.9
\item $B%D!<%k%A%'%$%s(B(GCC 6.3.0, binutils 2.28, glibc 2.24), LLVM 3.7.1, 3.8.1, 3.9.1
\item Perl 5.24.1, Python 2.7.13/3.5.3, Ruby 2.3.3, PHP 7.0.19, Go 1.7.4, OpenJDK 8
\item GNOME 3.22, KDE 5.8, Xfce 4.12.3, lxde 0.99.0, lxqt 0.11.1
\item MariaDB 10.1.23, PostgreSQL 9.6.3, sqlite 3.15
\item OpenSSL 1.1.0, GnuPG 2.1.18/1.4.21
\item $B%/%m%9%3%s%Q%$%i$,%G%U%)%k%H$G%5%]!<%H(B
\item etc..
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian 9 $B$K$D$$$F(B}% [containsverbatim]
  \begin{itemize}
  \item $B2?$+$*$+$7$$F0:n$dIT6q9g$r8+$D$1$?>l9g$O%P%0%l%]!<%H$r$*4j$$$7$^$9(B
  \item $B%P%0%l%]!<%H$N;EJ}(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/Bugs/Reporting.ja.html}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\section{Debian Updates}
\subsection{Timeline}
\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian Updates}\end{center}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item 2017/12/09:  Updated Debian 8.10 released\\
\item 2017/12/09:  Updated Debian 9.3  released\\
\item 2018/03/10:  Updated Debian 9.4  released\\
\item 2018/06/23:  Updated Debian 8.11 released\\
\item 2018/07/14:  Updated Debian 9.5  released\\
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item 2018/04/18: Debian Project Leader Election 2018 Results\\
\ \\
  \small{2017$BG/$N(BDebian Project Leader(DPL)$B$N(BChris Lamb$B$5$s$N?.G$EjI<$H$J$j!"?.G$$5$l$?!#(BChris$B$5$s$N=j?.I=L@$O!"<!$N(BURL$B$G;2>H$G$-$k!#(B\url{https://www.debian.org/vote/2018/platforms/lamby}}
% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/04/msg00009.html
\item $B$*F@$J>pJs!'!V(BBits from the DPL$B!W(B\\
\ \\
  \small{$B7n$K(B1$B2s(B"debian-devel-announce@lists.debian.org"$B$N(BML$B$K(BChris$B$5$s$,%W%m%8%'%/%H$N?JD=$rJs9p$7$F$$$k!#;~4V$N$J$$J}$G$b$3$l$rFI$s$G$*$1$P(BDebian Project$B$NBg$^$+$JF0$-$,$o$+$k!#(B}
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item 2018/05/01: Call for testing openssl TLS 1.3 support\\
\ \\
  \small{OpenSSL 1.1.1$B$+$i(BTLS 1.3$B$rMxMQ$G$-$k$?$a!"%F%9%H$9$k$h$&$K8F$S3]$1$k%"%J%&%s%9$r<B;\!#(B}
% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/05/msg00000.html
%\item 2018/05/02:  autopkgtest results influencing migration from unstable to testing\\
%\ \\
%  \small{$BD4$Y$k(B}
%
% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/05/msg00001.html
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item 2018/5/31:  Alioth shutdown\\
\ \\
  \small{2003$BG/$+$i3+H/<T8~$1$K(BCMS$B!"%j%]%8%H%j%5!<%P$H$7$F2TF/$7$F$$$?(Balioth.debian.org$B$,Ds6!=*N;!#8e7Q$N(Bsalsa.debian.org$B$X5!G=$r0z$-7Q$$$@!#(B\url{https://salsa.debian.org/public} $B$G(Bgitlab$B$,2TF/$7!"(BKubernetes$B!J(Bk8s$B!K$HAH$_9g$o$;$?(BCI/CD$B$b<B9T2DG=!#(B}
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item 2018/06/05:  Data Protection team delegation\\
\ \\
\small{EU$B$G;\9T$5$l$?(BGDPR$B$KBP1~$9$k$?$a$N%A!<%`$H%a%s%P!<$r>R2p!#%"%I%P%$%9$,M_$7$$>l9g$O(BDebian Data Protection team$B$XLd$$9g$o$;$k$3$H$,$G$-$k!#(B}
% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/06/msg00000.html
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debconf
%-------------------------------------------------------------------------------
\subsection{DebConf18}
\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{DebConf18}\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item \url{https://debconf18.debconf.org/}
\item $BBfOQ(B $B?7C];T(B(Hsinchu)$B$NT"N)8rDLBgU\$G3+:E(B
\item $B%"%8%"CO0h$G$N3+:E$O=i$a$F(B
\item DebCamp 2018/7/21 - 7/27
\item OpenDay 2018/7/28
\item DebConf 2018/7/29 - 8/5
\end{itemize}
\includegraphics[scale=1.0]{image201810/DebConf18_Horizontal_Logo.png}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debconf
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item $B3F9q$K$$$k(BDebian$B3+H/<T$,=8$^$C$?(B
\item 300$BL>$rD6$($k;22C<T$,=8$^$C$?(B
\end{itemize}
\includegraphics[scale=0.4,bb=0 0 800 331]{image201810/800px-Debconf18_group_photo.jpg}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debconf
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item $B%;%_%J!<H/I=$O%S%G%*$r8x3+Cf(B \url{https://debconf18.debconf.org/schedule/}
\item $BF|K\$+$i9T$C$??M$?$A$,$^$H$a$?;22C%;%_%J!<$N>pJs(B
  \begin{itemize}
    \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2018-08_tokyodebian_debconf18_bof.txt}
  \end{itemize}
\end{itemize}
%%\includegraphics[scale=0.04]{image201810/IMG_4552.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/h6xIiaSy0Yx9XJOnTpzMlaC2_kymnmKfBDTRuNC9Ori8whzxi4nxvizvrFR_XFEHMrE5z1itgyRG-7FRZPaZDnS8DbiRihCloASeeFBCJjKgvjjCV5pSOkWEDZmfkD_NWrfyESoC_uRYG1NjUd2__FvfNZ3VEQ
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debconf
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item $B%;%_%J!<H/I=$N%?%$%H%k$N0lItH4?h(B
  \begin{itemize}
  \item Bits from the DPL
  \item Debian Science BoF
  \item Ignoring Negativity
  \item News from the APT team
  \item Debian Brasil and DebConf19
  \item Debian Diversity Team discussion session
  \item Report from the Debian EFI team about the support of Secure Boot on Debian
  \item Making Debian more user friendly by changing the web start page (www.debian.org)
  \item GDPR in Debian
  \item Debian Go Packaging Team BoF
  \item The Free Software Foundation, Debian, and the free software movement
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debconf
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]
$B%$%Y%s%HCf$N@83h(B
\begin{itemize}
  \item Code of Conduct $B$rFI$_!"@aEY$"$k@83h$r$9$k(B
  \item $B%Y%8%?%j%"%s!"%O%i!<%k$NJ}$r9MN8$7$??);v$rMQ0U(B
  \item $B=IGq$O3X@8N@$KBZ:_2DG=(B
  \item $B%O%C%/%i%\$G%3!<%R!<$d%S!<%k$r0{$_$J$,$i%O%C%/$7$?$j!"5DO@$7$?$j!"?F8r$r?<$a$k(B
  \item wiki$B$rFI$s$G9TF0$9$k(B \url{https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18}
  \item $B%"%J%&%s%9%a!<%k$G>pJs<}=8(B \url{https://lists.debian.org/debconf-announce/}
  \item $B%;%V%s%$%l%V%s!"%U%!%_%j!<%^!<%H$,Bg3X9=Fb$K$"$jJXMx(B
  \item $BBg3XFb$N%9%]!<%D;\@_$rM-NA$GMxMQ2DG=(B
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debconf
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]
DayTrip
\begin{itemize}
\item DebConf$BCf$K(B1$BF|!";22C<T$?$A$,0l=o$K=P$+$1$k4k2h(B
\item \url{https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/DayTrip}
\item $B9)>l8+3X%D%"!<!"J82=;\@_8+3X%D%"!<!"$*Cc2q%D%"!<!"BfKL4Q8w%D%"!<!"<+E><V$G%D!<%j%s%0!"@nM7$S(B
\end{itemize}
%%\includegraphics[scale=0.12]{image201810/0801_taipei_1.jpg}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Macy- Day trip group photo
%  https://lh3.googleusercontent.com/jnwfbEKoJcPRDn_gSpqxdx8t75FhsMHNKwXUGq75RrNe-7EUDjupBZ4pSqEPqV40yrVp7A1TtDn3ZgWq44HpcZFuVBdLqLAzCgZ8pzXR1QMeqw2F_iglHxs-an-CCp8XRTUdGjTAaE2TJee_8iMFJVkedBY6
%%\includegraphics[scale=0.16]{image201810/0801_river_4.jpg}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Macy- Day trip group photo
%  https://lh3.googleusercontent.com/SqT6u153fNB8ApVeEJe-wyxWeb_Y6XDNcoeYqILGra2uCZ312vhRzLCaq6Wtm_y8xGcAIcCkJ7qA58A6Iu6yog_64p7J49-CYuttE-t_EAYMlvqIvYf2jAlTFobudexvzmdesmb0pb6UY9o80ehzFkLGBQgs
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debconf
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]
$B%A!<%:!u%o%$%s%Q!<%F%#(B
\begin{itemize}
  \item $B<+J,$N9q$N%o%$%s$H%A!<%:$r;}$A4s$k%[!<%`%Q!<%F%#(B
  \item $B0[J82=M}2r$d?7$?$JH/8+$r$9$k$?$a$N8rN.$N>l(B
  \item \url{https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/CheeseWineBoF}
\end{itemize}
%%\includegraphics[scale=0.03]{image201810/IMG_4781.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/j6x2pACKhb2nHKDryGkHUUfkpRYTmqKgJEIF5WctZHlZh9IVL6Qh2A-JGl0Q8VYtxIbUtg7-egzC3zCR7MM6R0O7K60UXVHT36YEF2N_CZo4WEo08KWhkitf-GwJ4kzN9XRjyB99cq7FbI4CLjEpP9lM5MkU6g
%%\includegraphics[scale=0.05]{image201810/IMG_20180730_212629.jpg}
% the photo taken by dictoss
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debian study group ? 5
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]
$B%+%s%U%!%l%s%9%G%#%J!<(B
\begin{itemize}
  \item $B8=CO$NNAM}$r3Z$7$_$J$,$i:)?F$9$k%G%#%J!<(B
  \item $B%9%]%s%5!<$NJ}!9$+$i0';"$b$"$j$^$9(B
\end{itemize}
%%\includegraphics[scale=0.025]{image201810/IMG_5618.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/7Wp_wU_h0mYRZ4_4ZIf1wy7yOyROR8q0JLoijmSzcLq781Fn64aqRaOSCQgJoXCCHw_4aI8vg_-hdy8k-pwTbrJqk0kR2b1sXaxWxJf23WM5zWij6oCHQCLwzziParHa4KJTmxfsmmNIsKpUwqoXFEvGAzkEjQ
%%\includegraphics[scale=0.025]{image201810/IMG_5641.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/8EKtU1IYlzzwTitBPxoulswKEdISzFY4Wxbqos1zGpbiw-SPR5kQFRWRrCP1G0bZiNciQCfhE52KJ9EwNcCDbnUOTrzNAnr0f1GLPvCnueWNCYpZH65qP9pso4GlFYic-HbWKMVa7YM9cZtQrkyHxPJQk9YBwA
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Debconf 
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{Debian Updates / DebConf19$B!JM=9p!K(B}% [containsverbatim]
DebConf19
\begin{itemize}
  \item $B%V%i%8%kFnIt$N%/%j%A%P;T$K$"$k(BFederal University of Technology$B!J(BUTFPR$B!K$G3+:E(B
  \item \url{https://wiki.debian.org/DebConf/19}
\end{itemize}
\includegraphics[scale=1.0]{image201810/dc-19-logo.png}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Buster
%-------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Release Schedule}
\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Release Schedule}\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}{Debian Updates / Release Schedule}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
\item 2018/09/30:  Debian 10 (Buster) Release Schedule
  \begin{itemize}
  \item 2019-01-12 - Transition freeze
  \item 2019-02-12 - Soft freeze
  \item 2019-03-12 - Full freeze
  \end{itemize}
\item Debian 10$B$O(B2019$BG/Cf:"$N%j%j!<%9$K$J$k$N$G$O$J$$$+$H?dB,(B
% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/09/msg00004.html
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Info 
%-------------------------------------------------------------------------------
\section{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
\begin{frame}\begin{center}\Huge{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}\end{center}\end{frame}
\begin{frame}{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
\begin{itemize}
  \item Debian JP Project \\
      \url{https://www.debian.or.jp}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\
      \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}
  \item $B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B \\
      \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \item Twitter \\
      \url{@debian_jp}
  %\item G+ $B%3%_%e%K%F%#(B \\
  %    \url{https://plus.google.com/u/0/communities/106942835439686570073}
  \item  $B;(;o(B Software Design $B5;=QI>O@<RH/9T(B \\
    $B!V(BDebian Hot Topics$B!W!"(BGPG$B4XO"$N5-;v$J$I!J3V7nO":\!K(B
\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Info 
%-------------------------------------------------------------------------------
\section{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}
\begin{frame}\begin{center}\Huge{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}\end{center}\end{frame}
\begin{frame}{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}
\begin{itemize}
\item 11/17$B!JEZ!K(B $BBh(B168$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B
  \begin{itemize}
    \item \url{http://tokyodebian.alioth.debian.org/2018-11.html}
    \item $B%;%_%J!<$O8!F$Cf(B
  \end{itemize}
\item 11/25$B!JF|!K(B $BBh(B139$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
  \begin{itemize}
      % \item $BJ!Eg6hL1%;%s%?!<(B  305$B9f<<(B
      \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting/20181125}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: japanese-latex
%%% TeX-master: t
%%% End:


